油車會唔會變成今日的菲林、黑膠 ？

油價亂咁加，追求「味道」的人得番小眾，加埋 1換1
可能唔使 10 年，成街都電車，然後仲玩油果d 就不停強調「有engine 聲，咁先係車」

當年CD一出，比人怒屌數碼聲好硬
數碼相＝無味道

一日唔夠泊位 唔夠電位 都係鳩up
自己行埋一二邊打丁啦

條路上除咗私家車仲有其他車種。

指日可待

可能變有錢人玩意

機械錶vs 石英錶／電子錶

今日公佈所方案啦
如果係真，充電位比而家多好多

實行到就係

車房都執晒

要番原廠

我覺得係。我老細揸tesla model x，公司車位喺正我隔離日日都見到，咁撚貴架車咁樣衰，我都揸過三次度，快就係好快，不過就算有機會負擔得起都完全唔覺得自己會想買，可能有錢人買野係身分象徵我唔明啦。

都話咗唔好鳩up
見到實物再講啦
泊位都唔夠, 講乜春電位

笑死 政府連而家條馬路實際咩情況都唔知

鐘錶世界70年代都經歷過石英危機
石英錶 又平又準 結果所有錶廠 大量投放資源研發石英表
機械錶都一樣冇死到 係轉型變成高端產品

我覺得幾似而家電車同油車嘅關係

普及化就一定會 但未必完全取代

你信正苦呀？

啱呀, 所以菲林黑膠咪仲係咁多人玩囉

而家香港私家車數量成六十幾萬架
得十幾萬個充電位
夠邊個用

就算重型車唔計
私家車+電單車+貨Van
你知唔知有幾多架
叉電位得車數量嘅1/5，點樣普及

strong hold油車

電位只會愈黎愈多，好幾間傳統車廠已經講明唔再出油車，連hybrid 都唔出，全純電到時睇下邊個行埋一邊打丁

仲係咁多人玩啲菲林鋪就唔會執晒啦，不如你望下你用緊咩手機.. 係咪仲係3310呀

邊幾間?

現在充電仲要不要1小時

棍仔已經係

目光短視

你個比喻好柒

你講漏咗一樣野
機械錶菲林冇立法禁售，但油車有

隨著科技發展，傳統汽車廠轉型發展電動車已成為行業趨勢。早前佳特力（Cadillac）、Volvo以及Jaguar等汽車品牌均宣布，計劃未來全面轉型為純電動車品牌。最近BMW也表示，旗下汽車品牌MINI將在2030年開始停產燃油車

呢幾間無理解錯既話係轉玩全電，連hybrid 都唔玩其實唔洗起晒「鋼」，變黑膠咪變黑膠有咩問題第時腳車行電，儲到錢就玩二手波子，無咩衝突嫁

首先你搞清楚工具同玩具嘅分別先

冇嘅, 我想講嘅係呢幾間加埋唔夠10% market share啫
即係其實係汽油車撈唔掂所以轉型咁解

屌你老母 遲下棍波牌都冇得考 成為歷史

我咪就係話工具行電，玩具行油，咪幾好。講日常代步做腳車，只要夠電位，電車真係完勝油車。有錢既追求靚聲既又可以買貴跑車

咪好似之前將的士轉晒行石油氣咁

明呢個道理你又攞菲林相機同智能電話做比較, jm9?

菲林相機咪玩具，數碼相機咪腳車

唔會， 低溫環境d電池會仆直

諗起第日啲叉電位係中國做 肯定久唔久幾單爆炸 或者整個大停電都有排班電車撚受

其‘實變相係減少左泊街同車數，有啲人唔泊停車場，行出街又冇電

都唔係講緊同一件事

車位唔夠同啲人買咩車有乜關係？

而家就係唔夠電位所以少咗人換電車、如果佢換電方便咗，夠唔夠位泊啲人都係換電車架啦。咁多年都唔夠位，啲人咪又係不停出車

到時街位可充電，又收多啲！

搵食車一人唔用電車,一日都冇得搞

JDM最後煙花

係香港難啲錶你收埋幾十隻幾百隻都唔會用你好多位

政府唔比你揸出街，你自己冇位擺，最後都係要拎去劏

其實好可惜，engine係一件藝術品

同埋電車環保都係假象 完全係NIMBY 發電廠製電咪一樣污染
仲未計電池棄置 一樣會造成污染 只不過唔係短期內嘅事

香港冇呢個問題

用石油氣咪仲好

乜而家香港有電位唔係裝係泊位?

香港一年賣得個幾萬部車 唔好睇得自己咁重要

你知唔知自己講緊乜撚
冇錯，香港銷量低，車廠唔會為香港特化
但係電池喺低溫環境仆直關香港撚事？
講緊香港環境唔需要有特別tuning就可以引入任何電動車

又係呢個理論
電車效率高好多呀

engine 本身係咁改變轉數, 又要轉波, 個效率註定係低
加上brake 100% 係有brake 皮消耗左

電車可以回收90% 制動能量, 慳好多

咁只要一日海外仲有油車賣 仆街政府唔禁進口
香港自然就有人買油車

而家咪就係講緊2035禁出牌

Volvo, Jaguar, BMW
你自己無錢買姐

小弟睇唔明英文 絲打幫手翻譯下得唔得

一時計HK 一時計global
你地啲龍門

寶馬只係話Mini 會全電動
BMW Brand 嘅「電動化」係大量hybrid
Volvo同積架呢兩間末落嘅就算數啦
Volvo=吉利，積架=印度佬

個仆街政府講既野 超過一年既都唔當真。

出唔到牌又點算

個post唔係講緊香港架咩咁我睇錯囉

「除了 2030 年的遠期計畫，BMW 還表示，電動車型明年就將占銷量四分之一。2025 年提升至三成，2030 年直接與燃油車平起平坐。」
「BMW 集團的可持續發展目標著眼於 2030 年前製造 700 萬台電動化車型，其中三分之二是純電版」

2030年平起平坐，而且係喺三分之一係hybrid嘅情況下平起平坐，請問幾時先全電動？

人地行high end 你就話人地沒落咁計法法拉利數量少到咁咩更加沒落

Tesla賣到咁行
佢唔改做全電動等住比Tesla食晒成個市場

出年一定再加電動車比重

爸打一定無留意歐洲既時間表，香港係已發展地區最遲公布時間表既地方

講左咁多，一句都冇講啲搵食車(客貨van、貨車、雙層巴士、旅遊巴)

model3係零下環境 每日唔渣都要跌十幾% 泊一個星期就渣唔到 行駛距離要打七折
一日電池技術提升唔到 所有時間表都係浮雲

揸車應該愈來愈簡單先係
好似返學係咁比人屌真係改一改都好

2030年英國唔可以賣油車
被淘汰係遲早嘅事

連登仔太迷信，唔睇數字
全球計，Telsa喺純電動車市場嘅market share係每年都跌緊
舊年更加係靠Model 3 喺到撐
另外3隻model 銷量虧過其他brand

長線睇電池技術大突破
短線唔會

所以咪話我呢打工仔small potato點都係唔明老細既金錢觀念係點囉

而家嘅電池技術如果做大貨車舊電會太重，所以個benefit 主要喺細車度，所以政府所謂時間表都係做住樣先，等將來技術突破

好唔開心
過多30年呢啲咁有特色嘅活動會唔會全部消失？

放部車係到兩星期 去完旅行返黎無哂電
如果長擺係叉電位 又比人屌霸住哂
現時科技叉電又慢 又唔擺得耐
除非叉電技術有突破性發展
否則都取代唔到內燃機

你解決唔到低温倒水問題 北歐國家一定會改期
如果唔係 一黎暴風雪 成街電車jam死晒

現實北歐係行得最快

若把純電動車和插電油電車都加在一起計算，2020 年全年挪威的新能源車佔有率已經來到74.8％，而純電動車佔有率則是達到54.3％，持續讓其他國家望塵莫及。

最新的電動車分區銷售統計數據顯示，2020 年挪威每賣出四輛車，就有三輛插電車，北歐國家完全洗榜電動車市占前十名，而美國在多年無視減碳的政策主導下，僅有 2.3% 電動車市占。

電車係未來大勢
只會越來越普及
好似初初出iPhone 咁
而個班人只會被時代淘汰

Model X 好撚型wo
日日係街見到都想擁用